[十二生肖]

十年之前，有肖降世，各肖身上均有印記，其中一肖的印記，竟是整個豬頭⋯⋯

1. 召集

酒吧「PIG ME」的老闆是一頭豬。

酒吧今日的生意要比平日慘淡許多，店裡只有零星幾枱客人，音樂無形地浮在氛圍中，重量太輕，不足以沉落到客人的耳裡，店裡因而顯得靜悄悄的。時間已經來到夜裡12點，快要進入睡眠的香港瞇着眼睛，哀其一天的不幸。

豬老闆營運的這間酒吧是下午6點開始營業，然後堅持到12點便結束。店員們也因此默默地收拾着，抹着酒杯，倒掉煙灰缸裡的花生殼，甚至有的店員已經站在一旁滑着手機，把時間一頁一頁地滑走。酒吧的生意已不如前些年那樣火熱，風潮過了，新鮮過了，自然人走茶涼。豬老闆不在，店員們便輕鬆起來了。

今天是十二生肖的年度會議，豬老闆坐在會議室裡，時間才剛剛流向7點。空無一人的房間，和稍後要開始的會議，讓豬老闆感到無比煩厭。看着日夜交替的香港，一陣陣疲倦襲來，豬老闆快要睡着了。

「喂豬仔！」

會議室的門被推開，小妖兔一跳一跳地衝過來撲向豬老闆。

「好久不見，我好想念你呀！」

小妖兔緊緊抱着豬老闆不停磨蹭，嚇得豬老闆彈起身，連帶着小妖兔也被懸在半空。豬老闆身型高大，相比較下小妖兔自是小鳥依人。

「喂兔女，你先下去啦，我就快喘不過氣。」

豬老闆有氣無力地掙扎着，雖則實際上他也很是享受小妖兔的擁抱。一年不見，他也十分掛念這個調皮的女人。今日的這場會面，她便是豬老闆唯一的期待，十二肖之中，便是他們兩人最親近。

至於豬老闆多年來的另一個期待，他也慢慢變得不再期待了。

「每次見到你這個豬頭我就好開心！」

小妖兔聽話地跳下來，但雙手仍溫柔地撫摸着豬老闆的豬頭。

「你看看這個豬鼻，一彈一彈的多麽得意。這對豬耳又好似垂頭喪氣一樣。」

小妖兔放肆地玩弄着豬老闆的豬頭，豬老闆也任着她去。

「不過我最鐘意的還是聽到你的聲音，如果所有的豬都有你把美聲你說多好。」

豬老闆看着小妖兔清澈的雙眼，無奈地笑了笑。他知道兔女關心他，不想他因為自己的豬頭而自卑，才不停地誇他。

「只有一把美聲有個鬼用，整個豬頭架在脖子上，你叫我怎麽追求女人。你就只有耳朵是兔耳，不影響你的容貌之餘，還可以扮可愛扮性感。而且，其他人的印記也都只是一個小部位，憑什麽只有我是整個豬頭套住，你叫我如何面對生活口啊！」

豬老闆對着老朋友不住地埋怨着，是的，他本不想來參加這會議的，但一來有小妖兔參加，二來還是想了解一下那個夙願能不能實現，到底自己有沒有可能把豬頭換成其他部位，要不然自己不要當十二肖也是可以，這種東西根本沒有什麽屁用。

「不會呀，我覺得很可愛。」

小妖兔像看着自家寵物般看着豬老闆。

「而且你十年前也順着勢頭開了一間酒吧啦，生意不知多好，錢如流水進帳，不是嗎？」

「也是啦。」

豬老闆也知道自己的命運因為這個豬頭而大大地改變了。

當初還不是十二肖的時候，他只是一個在酒吧唱唱歌助興的無名歌手。後來卻莫名其妙地成為了豬老闆，年輕的他立刻捉緊機會開了一間酒吧，雖說最近生意大不如前，但還是攢起了一些財富。而開酒吧的那一次的果斷，似乎便是他三十年來的唯一一次了。

人生就是這樣，得到了一些，失去了另一些，只是他覺得，失去的東西越來越多，而得到的卻慢慢地變成失去。

正當兩人還在傾談着時，房門再一次被推開。

題材新穎
好睇

竟然有人睇